% !TEX root = ../Main.tex

\Lection{}

\textit{Некоторые свойства абсолютно интегрируемых функций}
\begin{definition}\label{def:absskh}
Функция $f(x)$, определенная на конечном или бесконечном интервале $(a,b)$, называется \emph{абсолютно интегрируемой}, если 
$\exists x_0, x_1, x_2, \ldots , x_k : a = x_0 < x_1 < x_2 < \ldots < x_k = b \ (\exists \text{ разбиение}) : $
\begin{enumerate}
	\item $\forall i=1\ldots{}k \ \ \forall \xi,\eta : \xi < \eta,\ [\xi, \eta] \subset (x_{i-1}, x_i)$  $f(x)$ интегрируема по Риману на $[\xi, \eta]$ (т.е. на $(a,b)$ имеется конечное число особых точек $x_0, x_1, \ldots ,x_k$)
	
	\item $\int\limits_{0}^{b}|f(x)|dx$ - сходится как несобственный
\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{note}
	Аналогично определяется абсолютная интегрируемость на других промежутках (отрезках, полуинтервалах).
\end{note}

\begin{lemma}\ 

Пусть $f(x)$ - абсолютно интегрируема на конченом или бесконечном интервале $(a, b)$. 

Пусть $\phi(x)$ - непрерывна и ограничена на $(a, b)$~:

\then \ $f(x)\cdot\phi(x)$ - абсолютно интегрируема на $(a,b)$.
\end{lemma}

\begin{proof}\ 
\begin{enumerate}
	\item Возьмем $\forall\ [\xi, \eta]$ из какого-либо интервала $(x_{i-1},x_i)$
	$\phi(x)$ - непрерывна на $[\xi, \eta]$, и, следовательно, интегрируема по Риману на $[\xi,\eta]$. Тогда $f(x)\phi(x)$ - интегрируема на $[\xi, \eta]$, и выполнен пункт 1 определения \ref{def:absskh}. 
	\item $\exists M: \ |\phi(x)| \le M$, т.к. $\int\limits_{0}^{b}f(x)dx$ - сходится, то по признаку сравнения $\int\limits_{0}^{b}|f(x)\phi(x)|dx$ - сходится, и выполнен пункт 2 определения \ref{def:absskh}.
\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{definition}
	Функция $\phi(x)$, определенная на $(-\infty,+\infty)$, называется ступенчатой, если $\exists x_0, x_1 \ldots x_k : x_0 < x_1 < x_2 < \ldots < x_k, \ \ \exists C_1, C_2 \ldots C_k :$ 
	\[\phi(x) = \begin{cases}
	C_i, & x\in[x_{i-1}, x_i), i=1,2\ldots,x_k \\
	0, & x\in(-\infty, x_0), x\in[x_k, +\infty)
	\end{cases}\]

\end{definition}
\end{document}	